%!TEX root = code_of_conduct_english_french.tex

\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\english
	\section*{Code of Conduct}

\french
	\section*{Code de conduite}



\english
	\subsection{Introduction}
	{\semibold Octanis provides a place for curious and creative minds to embark on exploratory missions around the world. Our objective is to distill our findings into pragmatic solutions and inventions, accessible to everyone. }


	At Octanis, we tackle grand challenges which others only talk about. Members are confronted with long lasting and time consuming problems where any solution is unclear or even non-existent. This code provides guidance for Octanis members and board dealing with these issues.

	Every member of Octanis has an obligation to know and understand the guidelines contained within this code.
	Understanding and knowing about the code is not enough. You also have the obligation to comply with the values and spirit of this code and help other members do the same.

	\vspace{2.05cm}

\french
	\subsection{Introduction}
	{\semibold Octanis met a disposition un espace à des esprits curieux et créatifs pour s'embarquer dans des missions exploratoires sur toute la planète. Notre objectif est de condenser notre recherche dans des solutions pragmatiques et des inventions qui sont accessibles à tout le monde. }


	Chez Octanis, nous surmontons de grands challenges dont d'autres ne font que parler. Les membres sont confrontés à des problèmes durables qui consomment beaucoup de temps, pour lesquels les solutions sont parfois inconnues ou même inexistantes. Ce code sert à guider les membres d'Octanis quand ils se retrouvent dans une telle situation. 

	Chaque membre d'Octanis est obligé de connaître et de comprendre les directives de ce code.
	Cependant, la connaissance et la compréhension de ce dernier ne suffisent pas. Tu dois aussi être en cohérence avec les valeurs et l'esprit de ce code et aider les autres membres à faire pareil.



	
\english
	\subsection{Responsibility}
	Have a sense of urgency and have the courage to question conventional wisdom. Be open minded and have the flexibility to broaden your experience by learning new skills. Be responsable for the progress of any tasks that you take on. If you are taking the lead of a project, you are responsible for looking after and guiding members who are helping you.



\french
	\subsection{Responsabilité}
	Assume tes responsabilités et aie le courage de mettre en question les idées reçues. Garde un esprit ouvert et sois prêt à élargir ton horizon en apprenant de nouvelles choses. Tu es responsable de l'avancement de chaque tâche que tu as accepté de faire. Si tu es la personne en charge d'un projet, tu es responsable de t'occuper et de guider les membres qui t'aident. 

\english
	\subsection{Excellence}
 	It is often necessary to spend a sustained period of time learning how to do something before actually achieving your goals. You are encouraged to learn and immediately apply your new knowledge in small steps. This will enable you to build something rapidly without knowing everything at the beginning of a project. You're encouraged to organise yourself and work independently. 
 	

	Members should never work in competition against each other. Neither should they step on each others areas of responsabilities or take over tasks without asking.

	\vspace{1cm}



\french
	\subsection{Excellence}
	Souvent, l'apprentissage de nouvelles compétences demande beaucoup de temps avant d'atteindre ses buts. Tu es donc encouragé à apprendre vite et à appliquer ton savoir immédiatement, mais en faisant des petits pas. Ceci te permettra de construire quelque chose très rapidement sans tout savoir au début du projet. Tu es encouragé à t'organiser toi-même et à travailler en indépendance. 

	Les membres ne doivent jamais se mettre en compétition dans leur travail. Ils ne doivent pas non plus empiéter sur les champs de responsabilité des autres ou reprendre leurs tâches sans le leur demander.


	
\english
	\subsection{Focus}
	At Octanis, we encourage members to take the lead of a single project or task and do that one thing well. Trying to work on fifteen different ideas at the same time will likely end in your own dissatisfaction. Focusing will help you achieve much more in a shorter amount of time. Ask members for help and set yourself a deadline (or ask a member to set one for you) and make a simple plan.
	We expect you to pay attention to details, but also regularly assess if the details are not distracting you from the goal.

	\vspace{0.5cm}


\french
	\subsection{Focus}
	Nous encourageons les membres d'Octanis à prendre en charge un seul projet ou une seule tâche et à le faire bien. Essayer de travailler sur quinze idées différentes en même temps va probablement finir dans l'insatisfaction. Garder le focus va t'aider à atteindre tes buts dans un temps beaucoup plus court. Demande de l'aide aux autres membres et fixe-toi une date limite (ou demande à un autre membre d'en fixer une) et fais un planning simple. 
	Nous comptons sur toi pour faire attention aux détails, mais vérifie régulièrement que ces détails ne te distraient pas de ton objectif. 
	

\english
	\subsection{Ideas}
	Good ideas are rare. Bad ideas are common. You'll have a hard time telling the difference if you keep everything to yourself.
	If you have an idea, write it down, then try convincing someone about it. We encourage members to share their ideas openly and get feedback quickly. Prevent groupthink by also getting feedback from your friends and family.

	If you incorporate ideas, tools or software from others, it's expected that you take their intellectual property rights into due consideration. Be sure to check licensing and always give credit appropriately.

	By default ideas created at Octanis are kept behind closed doors until they are deemed ready for public release or if you have permission from the idea initiator.

	You have to be careful that you're not giving yourself credit for simply having the idea when you should be working on it, convincing people of it, looking for first users and getting potential sponsors for it. Don't brag about your project until you've put in some work.

	«Minimise the time to try things. Maximise the rate of learning.»





\french
	\subsection{Idées}
	Les bonnes idées sont rares. Les mauvaises idées sont fréquentes. Tu auras de la peine à trouver la différence si tu gardes tout pour toi. 
	Quand tu as une idée, écris-la sur un papier et ensuite essaye ensuite de convaincre une autre personne. Nous encourageons les membres à partager leurs idées ouvertement pour obtenir un feedback rapide. Pour éviter la pensée de groupe, essaie aussi d'obtenir du feedback de tes amis et de ta famille. 

	Quand tu intègres des idées, des outils ou du software de tiers, il est attendu que tu respectes leurs droits de propriété intellectuelle. Vérifie les questions de licence et donne toujours les crédits appropriés.

	Par défaut, les idées créées chez Octanis sont gardées secrètes jusqu'à ce que le créateur les déclare prêtes à être publiées.

	Prends soin de ne pas trop te vanter de simplement avoir une idée alors que tu devrais en fait être en train d'y travailler, d'en convaincre les autres ou de trouver des premiers utilisateurs ou des sponsors. Commence d'abord par faire marcher quelque chose avant de trop en parler. 

	« Minimise le temps d'essai. Maximise le taux d'apprentissage. »




\english
	\subsection{Failure}
	Failure is inevitable. You worked on a project for weeks and now realise it was all for nothing. You pitched your idea in front of an audience and got rejected. You were critised by a person you respect. 
	These can be painful events, but they all contain important messages: Do it again and do it fast.

	Sometimes the time isn't right, the people unprepared or the idea not thought through. It doesn't matter. What does is that you learn from your mistakes, get up and do it again. 

	\vspace{0.5cm}


\french
	\subsection{Échec}
	L'échec est inévitable. Tu as travaillé pour un projet pendant des semaines pour réaliser maintenant que tout était vain. Tu as pitché ton idée devant un public qui t'a rejeté. Tu as été critiqué par une personne que tu respectes. 
	Ces moments peuvent être durs, mais ils contiennent un message important: refais-le, et sois rapide.

	Parfois ce n'est pas encore le bon moment, les gens ne sont pas préparés ou l'idée n'est pas bien pensée. Ce n'est pas grave. Ce qui compte, c'est que tu apprennes de tes erreurs, que tu te relèves et recommences. 

\english
	\subsection{Success}
	
	Success is not purely a matter of luck. You are not a lottery ticket. You will succeed if you put in hard work and encourage others to help you. 


	A successful Octanis project is one that has brought value to society. Value can take the form of helping others achieve their goals, reducing general suffering, improving learning and education, building great relationships, creating open devices, tools, protocols and methods, writing good documentation and so on.

	\vspace{0.5cm}

\french
	\subsection{Succès}
	Le succès n'est pas juste un coup de chance. Tu n'est pas un billet de loterie. Tu vas réussir si tu travailles dur et que tu encourages les autres à t'aider. 

	Un projet réussi d'Octanis apporte de la valeur ajoutée à la société. Cette valeur peut prendre diverses formes: aider les autres à atteindre leurs buts, réduire la souffrance générale, améliorer l'apprentissage et l'éducation, construire des relations exceptionnelles, créer du matériel, des outils, des protocoles et méthodes ouverts, écrire une bonne documentation, etc. 


\english
	\subsection{Respect}
 	We take pride in the diversity of our members, partners and others with whom we interact and treat them with respect, fairness and dignity. We are commited to create and maintain an environment free from discrimination, harassment and retaliation. 

 	When we criticise other views and ideas, we do so constructively and leave our own interests and ego out of the discussion. 
 	When we are criticised we listen and try to hear what the other person is saying. 
 	We try to refrain from unproductive and emotional arguments and we always come to an agreement.
	\vspace{1cm}


\french
	\subsection{Respect}
	Nous sommes fiers de la diversité de nos membres, de nos partenaires et de toutes les personnes avec qui nous interagissons; nous les traitons avec respect, égalité et dignité. Nous nous engageons à créer et maintenir un environnement sans discrimination, harcèlement ni vengeance. 

	Quand nous critiquons les vues et idées des autres, nous le faisons de manière constructive et nous ne laissons pas entrer nos propres intérêts et notre ego dans la discussion.
	Quand nous sommes critiqués nous écoutons et essayons de comprendre l'autre personne. 
	Nous évitons les arguments improductifs et émotionnels et nous finissons toujours par nous mettre d'accord.

\english
	\subsection{Moving on}
	If you don't want to work on a certain project anymore, make sure you tell the other members. Also inform them of why you are moving on and what you learned from the project work. Other members will respect your decision to move on in any case.

\french
	\subsection{Avancer}
	Si tu veux arrêter de travailler sur un certain projet, pense à le communiquer aux autres membres. Informe-les aussi des raisons pour lesquelles tu veux passer à un autre sujet et de ce que tu as appris pendant ton travail. Les autres membres vont respecter ta décision dans tous les cas.
	\vspace{3cm}

	\textit{Les formes masculines employées dans ce document désignent indifféremment les hommes et les femmes.}

\english

	\vspace{16cm}
	
	\noindent
	Lausanne, 09.09.2015
	\vspace {1.5cm}

	\noindent
	\hrulefill \\
 
	\vspace {1.0cm}
 	\noindent 
 	\hrulefill \\
 	

 	


